# ไทยปล่อยส่วนเสริมสำหรับและพิมพ์ไทยได้แม้เครื่องไม่รองรับGoogle Chrome Google Drive Gmail #
หนึ่งในปัญหาสำหรับคนไทยที่อาจจะอยู่ต่างประเทศและต้องใช้เครื่องที่ไม่รองรับภาษาไทยหรือไม่ก็ใช้แป้นที่ไม่มีสกรีนภาษาไทยที่ทำให้การพิมพ์มีความผิดพลาดเพราะจำนวนอักขระรวมถึงสระที่มีอยู่เยอะมากทำให้หลายคนแก้ไขปัญหาด้วยการพิมพ์ภาษาไทยแบบคาราโอเกะเช่นแต่ล่าสุดปัญหาเหล่านี้กำลังจะหมดไป
เมื่อประเทศไทยปล่อยส่วนเสริมสำหรับและเพื่อให้พิมพ์ภาษาไทยได้อย่างถูกต้องจากแป้นภาษาอังกฤษวิธีการก็ง่ายโดยสำหรับคนที่ใช้เบราว์เซอร์เป็นสามารถดาวน์โหลดส่วนเสริมที่มีชื่อว่ามาใช้ส่วนคนที่ใช้และก็สามารถเปิดคุณสมบัตินี้ได้ทันทีโดยใช้ได้ทุกเบราว์เซอร์ด้วยเมื่อเรียกใช้งานลองดูตามภาพด้านล่างเพียงแค่ผู้ใช้พิมพ์คำภาษาไทยที่เป็นภาษาอังกฤษลงไปเช่น
ระบบก็จะขึ้นคำแนะนำให้เราคลิกเลือกใช้งานได้ทันทีรวมถึงคำที่ถูกต้องด้วยเครื่องมือนี้ไม่ได้มีประโยชน์สำหรับคนไทยที่ในบางสถานการณ์อาจจำเป็นต้องใช้เท่านั้นแต่สำหรับชาวต่างชาติที่เรียนรู้ภาษาไทยการพิมพ์ลักษณะนี้ทำให้ติดต่อสื่อสารเป็นภาษาไทยได้ง่ายขึ้นโดยเฉพาะคนที่เพิ่งเรียนรู้ภาษาไทยครับเปิดให้ใช้แล้ววันนี้ที่มา
Pim Thai Mai Dai Krub Proa Mai Mee Phan+ Bhasa Thai Google Chrome Google Drive Gmail Chrome Google Input Tools Google Drive Gmail Long Doo Wan nee Khun Pim Thai Dai Rue Young krub Google Asia Pacific Blog 